[歷史]日本反共烈士

wiki

wiki (日本版)

山口二矢（1943年2月22日－1960年11月2日），日本學生運動家及政治人士，軍國主義分子，右翼團體大日本愛國黨成員。因刺殺左派領導人淺沼稻次郎而聞名。

生平
1960年，日本社會黨黨首淺沼稻次郎競選首相，極受歡迎，他奉行左派意識形態，反對日美安保條約，對中共友好，曾在北京公開發言，稱「美帝國主義是中日兩國人民共同敵人」。

1960年10月12日，在東京日比谷公會堂舉行的三黨黨首選前演講會上，山口二矢衝上演講台，以脇差刺殺淺沼稻次郎。山口當場被捕。因刺殺發生於日比谷公會堂，整個過程NHK轉播到日本全國，引發社會震動；後四十餘萬日本人參加遊行，譴責山口之暴行，呼籲社會秩序安全。

山口二矢行刺時身上帶了一封信：
汝、浅沼稲次郎は日本赤化をはかっている。自分は、汝個人に恨みはないが、社会党の指導的立場にいる者としての責任と、訪中に際しての暴言と、国会乱入の直接のせん動者としての責任からして、汝を許しておくことはできない。ここに於て我、汝に対し天誅を下す。 皇紀二千六百二十年十月十二日 山口二矢。

（中文翻譯：你，淺沼稻次郎，企圖赤化日本。我和你沒有私仇，但你作為社會黨的領導者，訪問中國時發表惡語，以及在議會中的暴行，讓我無法忍受。我要替天行道消滅你。帝國紀年二千六百二十年十月十二日 山口二矢）

數日後，山口二矢在少年監管所中的牆上用牙膏寫下「七生報國，天皇陛下萬歲」，上吊自殺，得年僅17歲。

佢行出呢一步,一開頭俾人譴責暴行,最後日本免受蚑共控制嘅全國大災難
呢度可以睇得出日本人比華人更愛國
連台灣呢個獨立主權國家都冇烈士喺台北101殺死班愛國同心會成員,得啲痴線佬亂殺平民
如果講已經俾蚑共收埋主權嘅香港?
唔係話冇可能有烈士,但港豬都係唔會感激,會當佢同痴線佬亂殺平民一樣

香港現況: 咁撚多人自殺,都冇一個做烈士?